%% ADAPTADO DE: \cite{abntex2modelo-include}


\chapter[Introdução]{Introdução}

A monografia é um documento composto por vários capítulos, onde cada capítulo deve descrever um assunto específico relacionado ao tema. 

Na data de entrega da \emph{revisão bibliografica}, deve ser encaminhado, por e-mail, pelo orientador, a monografia conforme este modelo, contendo somente o(s) capítulos que descrevem os estudos realizados para desenvolvimento da proposta de trabalho.

Na data de entrega da Monografia este documento deve estar completo, contendo no minimo 40 e  no máximo 80 páginas, contadas a partir da introdução, conforme estebelecido no regulamento de TCC (Trabalho de Conclusão de Curso) do curso de CC (Ciencia da Computação)\cite{regulamentoTCC}.

%Este documento e seu código-fonte são exemplos de referência de uso da classe
%\textsf{abntex2} e do pacote \textsf{abntex2cite}. Ele exemplifica a elaboração de %Monografia produzido conforme a ABNT NBR 14724:2011.

Este documento é um modelo específico do curso de Ciência da Computação da Universidade Estadual do Oeste do Paraná, campus de Foz do Iguaçu, que implementa os requisitos das normas da ABNT, baseado no modelo canônico disponibilizado por \cite{abntex2modelo}. Uma lista completa das normas observadas pelo \abnTeX\ é apresentada em \citeonline{abntex2classe} e deve ser utilizado como complemento dos manuais do \abnTeX\ 
\cite{abntex2classe,abntex2cite,abntex2cite-alf} e da classe \textsf{memoir}
\cite{memoir}. 

